\vspace{-1cm}
برای تست بهتر پروژه یک پروژه جنگو زده شده که با استفاده از آن می‌توانیم از سرویس‌هایی که پیش‌تر
توضیح داده شد استفاده کنیم. در ابتدا توضیح مختصری دربارهٔ راه‌اندازی پروژه می‌دهیم و سپس چند تست بر
روی پروژه خواهیم داشت.

\section{راه‌اندازی سرچ‌انجین}
\begin{itemize}
    \item پروژه از
          \href{https://gitlab.com/merfanian/mir-project-front}{این لینک}
          قابل کلون است.
    \item
          محتویات فایل \texttt{requirements.txt}
          را می‌توان از طریق کامند زیر نصب کرد.
          \begin{latin}
              \begin{lstlisting}
pip3 install -r requirements.txt 
        \end{lstlisting}
          \end{latin}
    \item
          پس از نصب پکیج‌ها در یک شل، تعدادی دیتا از \texttt{nltk}
          باید نصب شوند. دستورات زیر را در یک شل پایتون وارد می‌کنیم.
          \begin{latin}
              \begin{lstlisting}
>>> import nltk
>>> nltk.download('words')
>>> nltk.download('wordnet')
>>> nltk.download('stopwords')
>>> nltk.download('punkt')
        \end{lstlisting}
          \end{latin}
    \item با دستور زیر سرور را اجرا می‌کنیم.
          \begin{latin}
              \begin{lstlisting}
python3 manage.py runserver
            \end{lstlisting}
          \end{latin}
\end{itemize}

در صورتی که اجرای سرچ‌انجین موفقیت‌آمیز باشد باید دیتا‌ها لود شوند و لاگ‌هایی مبنی بر تعداد کلمات
داخل هر کالکشن در کنسول چاپ شود.

\textit{در صورتی که لاگ را در \texttt{settings.py} در حالت دیباگ قرار دهید سرچ‌انجین برای هر سطری که وارد ایندکس می‌شود
    مقدار آماده‌شده پس از پیش‌پردازش ایست‌واژه‌ها، \lr{stemming} و ... را چاپ می‌کند.
    شکل \ref{debug}
    قسمتی از این لاگ را نشان می‌دهد.
}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/debug.png}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/debug2.png}
    \caption{لاگ سرچ‌انجین برای پیش‌پردازش کالکشن‌ها}
    \label{debug}
\end{figure}

\section{تست سرچ‌انجین}
به صورت پیش‌فرض سرچ‌انجین از طریق آدرس
\texttt{\url{http://localhost:8000/}}
قابل دسترسی‌ست. صفحهٔ اول به شکل
\ref{index}
خواهد بود.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/index.png}
    \caption{صفحهٔ اصلی سرچ‌انجین}
    \label{index}
\end{figure}

دو فیلد اصلی وجود دارند؛ فیلد سمت چپ کوئری‌ست و فیلد سمت راست ماکسیموم فاصلهٔ ترم‌های
کوئری در داکیومنت‌هاست. هم‌چنین با توجه به این که زبان کوئری فارسی یا انگلیسی باشد
سرچ‌انجین در کالکشن صحیح جستجو می‌کند.
مثلا کوئری «مهندسی کامپیوتر» را وارد می‌کنیم. شکل \ref{first_search}
خروجی سرچ‌انجین خواهد بود.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/search_res1.png}
    \caption{خروجی کوئری «مهندسی کامپیوتر»}
    \label{first_search}
\end{figure}

در شکل \ref{sec_search}
همین کوئری را با حداکثر فاصلهٔ سه جستجو می‌کنیم.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/search_res2.png}
    \caption{خروجی کوئری «مهندسی کامپیوتر» با حداکثر پنجره برابر ۳}
    \label{sec_search}
\end{figure}
مشخص است که نتایج معتبرترند و خروجی‌ها به رشتهٔ «مهندسی کامپیوتر» اشاره دارند.

برای کوئری \lr{Information Theory}
نیز فرآیند مشابه را تکرار می‌کنیم.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/search_res3.png}
    \caption{خروجی کوئری \lr{"Information Theory"}}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/search_res4.png}
    \caption{خروجی کوئری \lr{"Information Theory"} با حداکثر پنجره برابر ۳}
\end{figure}

مشخص است که در هیچ سطری از کالکشن ورودی انگلیسی دو ترم \lr{Information}
و \lr{Theory}
نزدیک به هم نیامده‌اند که سرچ‌انجین هیچ مستندی را باز نگردانده‌است.

در صورتی که لاگ سرچ‌انجین در حالت دیباگ را ذخیره کنیم برای هر پرسمان ورودی، اصلاح‌شده پس از پیش‌پردازش،
کوئری اصلاح‌شده و سپس نتیجه بردار \texttt{td-idf}
کوئری و در نهایت مقادیر آیدی داکیومنت‌های مرتب و مقدار حاصل ضرب \texttt{td-idf}
آن‌ها با کوئری قابل مشاهده‌ست.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/search_log.png}
    \caption{لاگ سرچ‌انجین پس از سرچ‌های مختلف}
\end{figure}

\section{نکات تکمیلی سرچ‌انجین}
ویژگی‌هایی برای کارایی بهتر سرچ‌انجین در سرچ‌انجین پیاده‌سازی شده که ذکر آن برای راحتی کار با سرچ‌انجین
مفید خواهد بود.

\begin{itemize}
    \item برای صفحات مختلف مکانیزم \texttt{cache} در مموری استفاده شده که باعث پرفورمنس بالاتر سرچ‌انجین
          پس از تکرار درخواست یک پرسمان می‌شود.
    \item در تنظیمات، متغیر بولینی به نام \texttt{FAST\_IMPORT} وجود دارد که در صورت فعال بودن صرفا صد دادهٔ
          اول هر کالکشن را وارد می‌کند. این عمل باعث می‌شود تا زمان بالا آمدن سرچ‌انجین از حدود دو دقیقه به کمتر
          از ۵ ثانیه کاهش پیدا کند و سرچ‌انجین قابلیت تست ویژگی‌های ظاهری را داشته باشد.
    \item می‌توان فرمت لاگ سرچ‌انجین را در قسمت
          \lr{\texttt{settings.py -> LOGGING -> root -> formatter}}
          تنظیم کرد. در صورتی که حالت \texttt{formatter} بر روی حالت \texttt{verbose} باشد لاگ‌ها با جزییات بیشتری همچون زمان ایجاد لاگ و ماژول مورد استفاده چاپ می‌شوند.
    \item می‌توان سطح لاگ سرچ‌انجین را
          \lr{\texttt{settings.py -> LOGGING -> root -> level}}
          تنظیم کرد. در صورتی که بر حالت \texttt{DEBUG} قرار داده شود
          جزییاتی مانند اقدامات پیش‌پردازش، تصحیح کوئری و لیست \texttt{tf-idf}
          در کنسول چاپ می‌شوند. در صورتی که در حالت \texttt{INFO} باشد
          صرفا هر کوئری و وضعیت پاسخ‌گویی به آن (\lr{Response code}) چاپ می‌شوند.

\end{itemize}